{"title": "Hỏi đáp: Sơ sinh gần 2 tháng tuổi", "question": "Bác sĩ thân ái! Em sinh bé trai đầu lòng nên không có kinh nghiệm mong bác sĩ tư vấn những thắc mắc để em an tâm hơn ạ! Bé trai được 1 tháng 20 ngày, ti bình thường. Sữa của em không đủ cho bé bú, 1 ngày trung bình bé bú khoảng 500ml sữa mẹ. Em có vắt sữa bằng máy vắt sữa, vắt 1 bầu ngực hết rồi chuyển qua bầu kia. Còn pha thêm sữa Frisolac để bé uống dặm khoảng 200ml sữa. Vậy 1 ngày bé bú khoảng 600-700ml sữa.Bé tháng đầu tăng 1kg, tháng thứ 2, 20 ngày nhưng tăng có 0.5kg. Bé ngủ bình thường có hôm ngủ ngon giấc và nhiều. Có hôm khó ngủ cứ 5 phút lại giật mình nằm chơi hoài không chịu ngủ. Lúc mới sinh bé có bị vàng da, bác sĩ có kê thêm D3 và sắt cho bé uống loại nhỏ giọt. Bé đi phân 2 ngày 1 lần, dạng phân dẻo không đặc.Đặc biệt 2 hôm này kể từ lúc bé uống thuốc viêm phế quản có bác sĩ kê đơn thì em thấy thóp bé lõm xuống xương đầu hiện rõ. Bác sĩ có thể tư vấn bé nhà em hiện tượng thóp có ảnh hưởng gì không ạ? Và với việc em trình bày như vậy bé nhà em có bị thiếu cân không? Và bé bú như vậy có bình thường không ạ? Em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé trong 6 tháng đầu đời tăng ít nhất 600g mỗi tháng. Muốn bé tăng cân tốt hơn thì chế độ ăn của mẹ phải nhiều dinh dưỡng hơn. Bé bú không đủ thì thóp sẽ lõm. Lượng sữa bé bú tối thiểu mỗi ngày được tính bằng cân nặng của bé nhân với 150 ml.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/so-sinh-gan-2-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa 5 in 1", "question": "Xin chào bác sĩ, em ở tỉnh Tiền Giang , ngày 05/07 em sanh bé trai tại BV Từ Dũ, ngày 05/09 tới là ngày chích ngừa cho bé , em sẽ lên BV mình khám trẻ và tiêm phòng , xin bác sĩ cho em hỏi : BV mình thời gian khoảng ngày 05/09 có thuốc 5 in 1 (hay 6 in 1) không ạ? (vì em nghe nói thuốc rất khang hiếm) Vì em ở tỉnh nên khi đi khám trẻ và chính ngừa thì em cần mang theo giấy tờ gì không ạ? Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại, thuốc 5 in 1 và 6 in 1 thì bệnh viện đã hết và cũng không biết chính xác là khi nào có thuốc. Để có thể giúp em thuận tiện trong việc thông tin của thuốc, em có thể liên hệ Phòng khám trẻ dịch vụ – BV Từ Dũ qua số điện thoại nội bộ: (08) 54 042 829 – 340.,Chúc mẹ và bé khỏe mạnh.,KTV. Lê Đào Minh Châu\nP.CNTT – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-5-in-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay quấy khóc đêm – bị vặn mình – đỏ mặt và ọc sữa.", "question": "Chào bác sĩ và ban tư vấn! Bé nhà mình tròn 2 tháng tuổi, 5,5kg và cao 57cm. Bé hay quấy khóc đêm vào khoảng thời gian từ 21 đến 23h trước khi đi ngủ. Giấc ngủ của bé không được sâu, hễ có tiếng động là bé hay giật mình. Ngoài ra bé hay ẹo vặn mình, rặn đỏ mặt và thỉnh thoảng có ọc sữa (bé bú sữa mẹ). Bác sĩ và ban tư vấn giúp mình là những triệu chứng của bé có phải do thiếu Canxi không? Và hướng dẫn giúp mình làm cách nào để bé hết các triệu chứng trên. Xin cảm ơn bác sĩ và ban tư vấn nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Những dấu hiệu bạn mô tả là những dấu hiệu thông thường của trẻ trong độ tuổi này, sẽ khỏi khi lớn hơn. Bạn nên phơi nắng sáng cho bé và cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-quay-khoc-dem-bi-van-minh-do-mat-va-oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chưa hóng chuyện", "question": "Em sinh bé lúc 37 tuần 5 ngày sinh mổ. Nay bé được 2 tháng đã biết nhìn xa biết chú ý người khác nói chuyện nhưng sao bé chưa ê a hóng chuyện gì hết. Vậy có sao không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Mỗi bé có khả năng phát triển tâm thần khác nhau. Bạn nên nói chuyện nhiều hơn với bé. Nếu đến 3 tháng tuổi vẫn không tiến bộ thì đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chua-hong-chuyen/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin rota tiêu chảy", "question": "Chào bác sĩ. Con trai em lúc sinh được 3,4kg, nay cháu được 3 tháng 20 ngày em có thể cho cháu uống rota tiêu chảy được không ạ? Em đọc trên các trang thấy có trẻ uống rota tiêu chảy không sao, nhưng có trẻ uống xong về bị tiêu chảy 1 tuần nên em cũng hơi lo. Mong bác sĩ tư vấn.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn đã có thể uống ngừa Rotavirus. Tùy cơ địa mỗi bé mà có những phản ứng không mong muốn khi uống vắc-xin.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-rota-tieu-chay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị khó ngủ", "question": "Chào bác sĩ, em bé nhà em được 1 tháng 9 ngày, 1 tuần nay bé ngủ rất ít ban ngày cũng như ban đêm. Em vẫn cho bé phơi nắng và uống thêm canxi nhưng bé vẫn ngủ ít 1 ngày chỉ ngủ khoảng 5-7 tiếng. Bé ngủ cũng không sâu, mắt lim dim mà đặt bé xuống là bé thức, bé vẫn bú tốt nhưng cả tuần nay không tăng cân. Cho em hỏi bé nhà em có bị sao không ạ? Tại lúc mới sinh bé bị viêm phổi nặng phải nằm ở bệnh viện nhi đồng 1 12 ngày, em phải làm gì để cải thiện giấc ngủ của bé ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần giữ nhiệt độ phòng ngủ khoảng 26-28 độ, thoáng khí và yên tĩnh. Bạn cũng cần tập cho bé tự ngủ, đặt bé nằm nghiêng, ôm gối và vỗ nhẹ mông, hát ru cho ngủ. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tuần tuổi vẫn vàng da", "question": "Kính chào bác sĩ! Em sinh mổ lúc thai 37 tuần, bé cân nặng 2,6kg. Hiện tại bé 6 tuần, cân nặng 3,8kg. Mặc dù bé bú tốt nhưng do tăng cân ít nên em có cho bé bú kèm sữa Enfamil. Dạo gần đây bé hay rặn đỏ người, cả lúc thức lẫn lúc ngủ. Đổ mồ hôi đầu, mình khá nhiều. Em có cho bé uống Vitamin D nhưng vẫn không giảm. Vậy em có cần bổ sung thêm Canxi không?Lúc 3 tuần tuổi có nằm viện chiếu đèn 7 ngày do vàng da (xét nghiệm máu tuy mức Bilirubin không quá cao nhưng do trúng thời điểm không có nắng nên bác sĩ cho nhập viện). Sau khi xuất viện đến giờ em thấy mức độ vàng da vẫn không giảm. Nhìn trực tiếp thấy da bé vàng ở quanh miệng và cằm; vùng giữa chân mày thấy khá rõ mỗi khi bé nhăn mặt. Còn bụng, cánh tay, cánh chân thì phải ấn nhẹ vào mới thấy vàng. Bàn tay, bàn chân chưa vàng. Em có phơi nắng 20-30p/ngày nhưng vẫn không giảm. Trường hợp này có ảnh hưởng gì không? Có cần đến bệnh viện không? Mong sớm nhận được hồi âm. Em cảm ơn nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Bé dưới 4 tháng tuổi thường có cử động vặn mình, khi lớn hơn sẽ tự hết. Nếu bé còn vàng da thì nên đi khám vì vàng da kéo dài thường liên quan đến bệnh lý gan mật, phơi nắng chỉ ngừa còi xương, không điều trị vàng da được.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-tuan-tuoi-van-vang-da/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé hơn 2 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em hiện tại sinh được hơn 2 tháng tuổi mà cân nặng của bé chỉ 5,5kg và bé rất ít ngủ, khi ngủ chỉ cần có tiếng động là bé thức giấc liền không biết lý do sao nữa. Bé rất thích chơi nên lười ngủ ban ngày và chỉ ngủ ban đêm thôi. Bé nhà em thường xuyên thả bom. Bé nhà em là bé trai nên tiểu bán rất xa. Cho tôi hỏi như những biểu hiện như vậy không biết sức khỏe của bé nhà em có sao không? Xin chân thành cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cho biết cân nặng khi sinh của bé bao nhiêu nên tôi không biết tình trạng lên cân của bé như thế nào. Cân nặng của bé hiện tại bình thường. Muốn biết bé có bệnh gì không phải được thăm khám trực tiếp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-hon-2-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm viêm gan b cho bé", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em sinh thường tại bệnh viện Từ Dũ ngày 22/04. Khi sinh được tiêm Viêm Gan B và Lao Không biết thời gian nào cần tiêm Viêm Gan B mũi tiếp theo. Hiện bé nhà em đã tiêm mũi 5in1 lần 2 được 3 ngày. Rất mong nhận được trả lời của bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Trong mũi vắc-xin Quinvaxem đã có thành phần ngừa viêm gan siêu vi B. Bạn chỉ cần cho bé chích đủ 3 mũi Quinvaxem là đủ lịch ngừa viêm gan siêu vi B.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-viem-gan-b-cho-be-20691/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng sởi", "question": "Bé nhà em sinh ở bệnh viện Từ Dũ được 9 tháng và có sổ theo dõi sức khoẻ bé của bệnh viện cấp. Em muốn cho bé đi tiêm phòng sởi ở bệnh viện thì bao giờ nên đưa bé đến tiêm ạ?", "answer": "Chào bạn,,Khi bé được 9 tháng tuổi, bạn có thể đưa bé đi chích sởi. Lưu ý, Phòng khám trẻ em dịch vụ của bệnh viện Từ Dũ chỉ tiêm ngừa sởi các buổi sáng từ thứ 2 đến thứ 6.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-soi-20696/"}
